<學術研究> 集會要不反？不如搞個業務大會

今日忽發奇想 醒起17年狗隊搞咗個大會 聲稱有三萬人出席 但係係無申請不反對通知書

面對今時今日聚眾的困境 想學術性地研究下呢個可行性

重點:
今次「集會」有過萬人參與，是否已觸犯《公安條例》，陳祖光再用上「集會」一詞：「嗱，我哋知道我哋今日呢個集會呢」，此時才發現並糾正，「呀，應該唔係叫集會，我哋今日呢個代表大會呢……」

他強調，今次大會並非「集會」，故無需預先申請，「喺會內（進行），唔係係人都入得，係不違反任何法律」。有記者追問，會上有警察高叫口號，甚至講粗口，質疑是變相集會，陳則指，會內會員可自由發言，「會員有自己嘅情緒，亦都可以有對事件嘅睇法，有其表達方式」。

亦有記者指出，以往的大會根本不會有家屬參與，質疑今次是集會，才會這樣「谷大」人數，陳祖光回應時僅稱，原先預計「集會」只有數百人出席，原定只在警會室內的球場舉辦，但由於「會員有權出席，亦都有權發言」，結果出現「始料不及嘅人數」。

警方回應《蘋果》查詢時指，昨晚的大會是討論2警察協會的「專業及業務」議題，並非《公安條例》所指的集會，即不包括「為社交、康樂、文化、學術、教育、宗教或慈善目的而進行的聚集或集結，或真誠地擬為討論屬社交、康樂、文化、學術、教育、宗教、慈善、專業、業務或商務性質的論題，而以會議或研討會形式進行的聚集或集結。」

睇翻當年的報道 + 公安條例 係有幾項要素
1. 非人人入得 -> 會員制 -> 免費即場派發會員證
2. 私人處所 -> 私人屋苑 大專院校
3. 不起過500人 -> 預計啫 多人想出席都無計
4. 業務或商務性質 -> 配合主辦團體係咩性質 探討警暴對屋村管理的影響之類(你明啦)

重要嘅係
可以係私人地方聚集 而唔洗不反 仲可以多地同時開花
唔夠人都唔洗驚 一黎打散狗力 二黎狗唔可以亂入私人地方 三黎都俾大家一個在某處出現的原因 唔夠人咪自行去其他業務大會
齊人會做咩？ 咪探討業務 表達意見 夠人咪自由發揮

利申: 唔係法律撚 有無法律撚俾意見

自推

推

推呀

都冇分別, 一定預先打散你唔會聚到人, 而家既時勢任何借口搞集會遊行, 班曱甴都係照樣做法唔會俾你安安樂樂聚人
暫時都係主力Be water遊商場行街開花, 有咩突發情況聚到人既就到時相信群眾智慧, 隨機應變啦

Point 2一早無人理啦
佢唔跟程序都無人制止到